\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\Rapido[Numero=4,Titre={Rapido 4}]{%
Côté opposé à l'angle marqué dans le triangle FMT. / \BoiteRapido{}
§ Côté Adjacent à l'angle marqué dans le triangle RST.
/ \BoiteRapido{}
§ Formule à utiliser pour calculer l'angle au sommet M. / \BoiteRapido{}
§ Formule à utiliser pour calculer le côté RT. / \BoiteRapido{}
§ Longueur du côté RT. (On écrira le détail du calcul à côté de la figure).
/ \BoiteRapido{}
}

\begin{center}
\vspace{1cm}
\Trigo[Tangente,FigureSeule,Angle=135,Echelle=16mm]{MFT}{2.2}{3.5}{}
\vspace{1cm}

\Trigo[Cosinus,FigureSeule,Angle=-90,Echelle=16mm]{RST}{2.2}{}{40}
\vspace{1cm}
\end{center}

\begin{tcbitemize}[raster columns=3, raster equal height, colframe=orange, colback=orange!5!white, fonttitle=\bfseries]
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Sinus]{\Large $\sin \alpha = \frac{\text{opposé}}{\text{hypoténuse}}$}
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Cosinus]{\Large $\cos \alpha = \frac{\text{adjacent}}{\text{hypoténuse}}$}
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Tangente]{\Large $\tan \alpha = \frac{\text{opposé}}{\text{adjacent}}$}
\end{tcbitemize}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\Rapido[Numero=4,Titre={Rapido 4}]{%
Côté opposé à l'angle marqué dans le triangle FMT. / \BoiteRapido{}
§ Côté Adjacent à l'angle marqué dans le triangle RST.
/ \BoiteRapido{}
§ Formule à utiliser pour calculer l'angle au sommet M. / \BoiteRapido{}
§ Formule à utiliser pour calculer le côté RT. / \BoiteRapido{}
§ Longueur du côté RT. (On écrira le détail du calcul à côté de la figure).
/ \BoiteRapido{}
}

\begin{center}
\vspace{1cm}
\Trigo[Sinus,FigureSeule,Angle=135,Echelle=16mm]{MFT}{3.1}{4.5}{}
\vspace{1cm}

\Trigo[Tangente,FigureSeule,Angle=-90,Echelle=16mm]{RTS}{3}{}{44}
\vspace{1cm}
\end{center}

\begin{tcbitemize}[raster columns=3, raster equal height, colframe=orange, colback=orange!5!white, fonttitle=\bfseries]
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Sinus]{\Large $\sin \alpha = \frac{\text{opposé}}{\text{hypoténuse}}$}
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Cosinus]{\Large $\cos \alpha = \frac{\text{adjacent}}{\text{hypoténuse}}$}
\tcbitem[squeezed title,center title, title=Tangente]{\Large $\tan \alpha = \frac{\text{opposé}}{\text{adjacent}}$}
\end{tcbitemize}

\end{document}